IT界21選委提名曾俊華

IT界21選委提名曾俊華

7,306
■民主派昨在港大開會近兩小時商討提名策略。
適中字型
較大字型
■民主派昨在港大開會近兩小時商討提名策略。

【本報訊】特首提名期下周三結束，「民主300+」昨晚再次在港大召開近兩小時閉門會議商討提名策略，約70名民主派選委出席。資訊科技界選委方保僑會後稱，該界別30名選委中，將有21名選委提名曾俊華，餘下6名選委提名胡國興，故曾俊華提名增至接近130個，胡國興約有逾80個提名。

部份民主派周六作決定
至於資訊科技界餘下3名選委中，兩人會先參考提名情況，若長毛未獲足夠提名，會提名胡國興，另有一人要等待公民提名結束後才作決定。

發起「公民提名」行動的戴耀廷會後指，行動主要是推動民間提名和投票，由於早前出現技術問題，行動會於本月28日下午5時、即提名期結束前一日才結束。他指行動一向不贊成小圈子選舉，因此選委如何參考公民提名數字，「其實同我哋冇關係，都係由選委自己決定」，由於到本周六「公民提名」未有數據提供給參與當日「商討日」的50至60名選委參考，故有關選委會自行決定提名意向。

戴直指，相信行動最終難以產生任何「民間候選人」，因為社民連梁國雄努力下，仍未達至有效公民提名所需數目。至於他個人如何提名，他指聽聞有特首參選人不想要他的提名。

「民主300+」選委之一的莫乃光會後指，會上大部份選委主流意向是提名曾俊華或胡國興，部份打算在周六「商討日」後才決定，他希望選委盡早作出決定，目前對促成胡、曾入閘感到審謹樂觀。

■記者林俊謙

上一則
倘曾入閘會有新一波抹黑

下一則
呂志和：聽咁多傳聞唔使瞓

好波

咁可以整幅圖係:IT狗，你的提名很有用

佢對 IT界有咩貢獻先 ? 政府改用 linux / open source ?
要求學校轉用 linux / open source ?